%# -*- coding: utf-8-unix -*-
%%==================================================
%% thesis.tex
%%==================================================

% 双面打印
\documentclass[master, fontset=windows, zihao=-4, openright, twoside, submit]{sjtuthesis}
% \documentclass[bachelor, fontset=adobe, openany, oneside, submit]{sjtuthesis} 
% \documentclass[master, adobefonts, review]{sjtuthesis} 
% \documentclass[%
%   bachelor|master|doctor,	% 必选项
%   fontset=adobe|windows,  	% 只测试了adobe
%   oneside|twoside,		% 单面打印，双面打印(奇偶页交换页边距，默认)
%   openany|openright, 		% 可以在奇数或者偶数页开新章|只在奇数页开新章(默认)
%   zihao=-4|5,, 		% 正文字号：小四、五号(默认)
%   review,	 		% 盲审论文，隐去作者姓名、学号、导师姓名、致谢、发表论文和参与的项目
%   submit			% 定稿提交的论文，插入签名扫描版的原创性声明、授权声明 
% ]

%\usepackage{showframe}
%\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{graphics}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{arcs}
\usepackage{xifthen}

\usepackage{afterpage}
\usepackage[bbgreekl]{mathbbol}
\usepackage{amsfonts}

\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbb}{AMSb}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbbl}{bbold}
% 逐个导入参考文献数据库
\addbibresource{bib/thesis.bib}
% \addbibresource{bib/chap2.bib}

\newcommand{\nc}{\newcommand}
\nc{\rnc}{\renewcommand}
\nc{\nev}{\newenvironment}

\newlength{\probwidth}
\setlength{\probwidth}{4cm}

\nc{\prob}[3][9]{
\begin{center}
  \normalfont\fbox{
   \begin{tabular}[t]{
     rp{#1cm}}\textit{实例：}&#2. \\
     \textit{问题：}&#3
   \end{tabular}}
\end{center}}

\nc{\pprob}[4][9]{
\begin{center}
   \normalfont\fbox{
    \begin{tabular}[t]{
     rp{#1cm}}\textit{实例：}&#2. \\
     \textit{参数：}&#3. \\
     \textit{问题：}&#4
   \end{tabular}}
\end{center}}

\nc{\nprob}[4][9]{
\begin{center}
  \normalfont\fbox{
	 \addtolength{\probwidth}{#1cm}\parbox{\probwidth}{\textsc{#2}\\\hspace*{1.5em}
     \begin{tabular}[t]{
      rp{#1cm}}\textit{输入实例：}&#3 。 \\
      \textit{问题：}&#4
     \end{tabular}}}
\end{center}}

\nc{\npprob}[5][9]{
\begin{center}
  \normalfont\fbox{
	\addtolength{\probwidth}{#1cm}\parbox{\probwidth}{\textsc{#2}\\\hspace*{1.5em}
    \begin{tabular}[t]{
     rp{#1cm}}\textit{实例：}&#3. \\
     \textit{参数：}&#4. \\
     \textit{问题：}&#5
    \end{tabular}}}
\end{center}}

\def\*#1{\mathbf{#1}}
\def\+#1{\mathcal{#1}}
\def\-#1{\mathrm{#1}}

\nc{\enm}[1]{\ensuremath{#1}}
\nc{\fpt}{\textup{fpt}} 
\nc{\W}[1]{\text{\enm{\textup{W}[#1]}}}
\nc{\PTIME}{\textup{PTIME}}
\nc{\APTIME}{\textup{APTIME}}
\nc{\PSPACE}{\textup{PSPACE}}
\nc{\NP}{\textup{NP}}
\rnc{\AC}{\enm{\mathbf{AC}^0}}
\nc{\Gnp}{\enm{\+G(n,p)}}
\nc{\Gnpk}{\enm{\+G(n,p(n),k(n))}}
\nc{\PCpk}{\textsc{PC}$(p(n),k(n))$}
\nc{\PCDpk}{\textsc{PC}$_D(p(n),k(n))$}
\nc{\ACq}{\enm{\mathbf{AC}^0[q]}}

\nc{\abs}[1]{\left\vert#1\right\vert}
\nc{\set}[1]{\left\{#1\right\}}
\nc{\tuple}[1]{\left(#1\right)}
\nc{\ceil}[1]{\left\lceil#1\right\rceil}
\nc{\eps}{\varepsilon}
\nc{\tp}{\tuple}


\nc{\HG}{\mathrm{HyperGeometric}}
\rnc{\B}{\mathrm{B}}

\rnc{\Pr}[2][]{ \ifthenelse{\isempty{#1}}
  {\mathbb{P}\mathbbl{r}\left[#2\right]} {{\mathbb{P}\mathbbl{r}}_{#1}\left[#2\right]} }
\nc{\E}[2][]{ \ifthenelse{\isempty{#1}}
  {\mathbb{E}\left[#2\right]}
  {\mathbb{E}_{#1}\left[#2\right]} }
\nc{\Var}[2][]{ \ifthenelse{\isempty{#1}}
  {\mathbb{V}\mathbbl{ar}\left[#2\right]}
  {{\mathbb{V}\mathbbl{ar}}_{#1}\left[#2\right]} }

\begin{document}

%% 无编号内容：中英文论文封面、授权页
\include{tex/id}
\maketitle

\makeenglishtitle

\makeatletter

%\ifsjtu@review\relax\else
\ifsjtu@submit\relax
\else
	\makeDeclareOriginal
	\makeDeclareAuthorization
\fi
%\fi
\makeatother


\frontmatter 	% 使用罗马数字对前言编号

%% 摘要
\pagestyle{main}
\include{tex/abstract}

%% 目录、插图目录、表格目录
\tableofcontents
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename} %将插图目录加入全文目录
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}  %将表格目录加入全文目录
\listofalgorithms
\addcontentsline{toc}{chapter}{算法索引}        %将算法目录加入全文目录

\include{tex/symbol} % 主要符号、缩略词对照表

\mainmatter	% 使用阿拉伯数字对正文编号

%% 正文内容
\pagestyle{main}
\include{tex/intro}
\include{tex/math_pre}
\include{tex/planted_clique}
\include{tex/algo}
\include{tex/lowerbound}
%\include{tex/reduction}
\include{tex/summary}

\appendix	% 使用英文字母对附录编号，重新定义附录中的公式、图图表编号样式
\renewcommand\theequation{\Alph{chapter}--\arabic{equation}}	
\renewcommand\thefigure{\Alph{chapter}--\arabic{figure}}
\renewcommand\thetable{\Alph{chapter}--\arabic{table}}
\renewcommand\thealgorithm{\Alph{chapter}--\arabic{algorithm}}

%% 附录内容，本科学位论文可以用翻译的文献替代。

\backmatter	% 文后无编号部分 

\printbibliography[heading=bibintoc]

%% 致谢、发表论文、申请专利、参与项目、简历
%% 用于盲审的论文需隐去致谢、发表论文、申请专利、参与的项目
\makeatletter

%%
% "研究生学位论文送盲审印刷格式的统一要求"
% http://www.gs.sjtu.edu.cn/inform/3/2015/20151120_123928_738.htm

% 盲审删去删去致谢页
\ifsjtu@review\relax\else
  \include{tex/ack} 	  %% 致谢
\fi

\ifsjtu@bachelor
  % 学士学位论文要求在最后有一个英文大摘要，单独编页码
  \pagestyle{biglast}
  \include{tex/end_english_abstract}
\else
  % 盲审论文中，发表学术论文及参与科研情况等仅以第几作者注明即可，不要出现作者或他人姓名
  \ifsjtu@review\relax
    \include{tex/pubreview}
    \include{tex/projectsreview}  
  \else
    \include{tex/pub}	      %% 发表论文
    \include{tex/projects}  %% 参与的项目
  \fi
\fi

% \include{tex/patents}	  %% 申请专利
% \include{tex/resume}	  %% 个人简历

\makeatother

\end{document}
